議員不滿「被規劃」諷林鄭沾沾自喜

議員不滿「被規劃」諷林鄭沾沾自喜

公民黨郭家麒昨諷刺林鄭為被納入大灣區規劃而沾沾自喜。李家皓攝

【本報訊】曾經否認《粵港澳大灣區規劃綱要》是閉門造車，又叫香港人要把握大灣區機遇、否則「蘇州過後冇艇搭」的特首林鄭月娥，昨日到立法會接受議員質詢時，多次被問到綱要下香港「被規劃」問題。公民黨郭家麒則關注綱要鼓勵香港醫生到內地執業，又提出非急重症病人轉送香港，會加重前線醫療的負擔，諷刺林鄭為被納入大灣區規劃沾沾自喜；林鄭澄清非急重症病人轉送香港的是香港人，反呼籲外界「唔好排斥佢哋回港求醫」。

相關新聞：中大深圳分校擬設醫學院

轟無視本港醫療爆煲

30分鐘的短問短答環節中，議員大多圍繞綱要提問，綱要提到大灣區要成為國際創科中心，資訊科技界莫乃光質疑過去由特區政府自行規劃香港創科發展，「以前冇人會去規劃我哋做啲乜」，擔憂香港政府日後會失去主導權。

林鄭則堅稱綱要強調要由香港主導發展國際創科中心，更稱有外國機構在參觀香港和深圳創科發展後稱，「創科加大灣區，等於矽谷同華爾街加埋一齊嘅效應」。

郭家麒發言時指，前特首董建華年代揚言要將香港發展成國際大都會，曾蔭權年代則指出要與紐約、倫敦一起發展成「紐倫港」，諷刺林鄭如今卻竟為香港「被規劃」至與內地珠海、江門等內地城市納入大灣區發展而沾沾自喜。

郭家麒質疑綱要提出研究開展非急重病人跨境陸路轉運服務，追問林鄭有否就建議徵詢在新界西、北聯網的前線醫護人員是否能應付？特首林鄭月娥沒有正面回應，僅澄清綱要提出非急重病人跨境陸路轉運「係講緊香港人」，目前亦有類似安排，「只係方便香港人返香港求醫嘅安排」，「我希望你唔會排斥佢哋返嚟香港睇醫生啦！」

議會陣線議員朱凱廸指林鄭沒有回應當香港醫院逼爆之時，為何綱要卻鼓勵香港醫生回內地執業，「咁只會進一步扯散香港嘅醫療人才」。新同盟范國威則指林鄭只懂「賣弄小聰明」，向中共馬首是瞻，但面對香港醫療系統「爆煲」、港人要求政府處理人口政策時卻拒適切回應。

議會陣線毛孟靜亦認為林鄭面對香港在大灣區規劃中的高度自治和自主程度等質疑時只閃爍其詞，處處迴避，反映有關規劃明顯是將香港的一國兩制「連根拔起、蕩然無存」。

■記者林俊謙、許偉賢

上一則
上一則
融入大灣區政治意義遠超經濟考慮 彭博評論：港勢成輸家

下一則
下一則
中大深圳分校擬設醫學院

中大深圳分校擬設醫學院
融入大灣區 政治意義遠超經濟考慮彭博評論：港勢成輸家

諷刺林鄭如今卻竟為香港「被規劃」至與內地珠海、江門等內地城市納入大灣區發展而沾沾自喜。

連一線城市都不如

吹咩